export default Dst3 = [
    {
        question: "1. క్రింది వానిలో అవ్యవస్థీకృత రంగానికి చెందినది",
        options: ["A) రైల్వేలు",
            "B) ప్రభుత్వ పాఠశాల",
            "C) చిన్న రైతు వ్యవసాయము",
            "D) బ్యాంకులు"],
        correct_option: "C) చిన్న రైతు వ్యవసాయము"
    },
    {
        question: "2. ఈ క్రింది వాటిలో ఏది అవ్యవస్థీకృత రంగానికి చెందినది కాదో గుర్తించుము.",
        options: ["A) భవన నిర్మాణం",
            "B) చిన్నతరహా పరిశ్రమ",
            "C) వ్యవసాయ కార్మికులు",
            "D) ప్రభుత్వ రంగం"],
        correct_option: "D) ప్రభుత్వ రంగం"
    },

    {
        question: "3. అందరికీ వ్యవస్థీకృత రంగంలో పని దొరకకపోవుటకు కారణం",
        options: ["A) పోటీ తీవ్రంగా ఉండటం",
            "B) అవ్యవస్థీకృత రంగంలో అవకాశాలు ఎక్కువగా ఉండటం",
            "C) వ్యవస్థీకృత రంగంలో వేతనాల రేటు ఎక్కువగా ఉండటం",
            "D) పైవేవీ కావు"],
        correct_option: "A) పోటీ తీవ్రంగా ఉండటం"
    },

    {
        question: "4. ఉత్పత్తి అయిన అంత్య వస్తువుల సేవల మార్కెటు విలువను ఇది నమోదు చేస్తుంది",
        options: ["A) స్థూల జాతీయోత్పత్తి (G.D.P)",
            "B) జాతీయ సర్వే సంస్థ (N.S.I)",
            "C) భారత ఆహార సంస్థ (F.C.I)",
            "D) నికర జాతీయోత్పత్తి (N.N.P)"],
        correct_option: "A) స్థూల జాతీయోత్పత్తి (G.D.P)"
    },
    {
        question: "5. క్రింది వానిలో మాధ్యమిక వస్తువు కానిది",
        options: ["A) ఇడ్లీ",
            "B) వడ్లు",
            "C) ఊక",
            "D) బియ్యం"],
        correct_option: "A) ఇడ్లీ"
    },
    {
        question: "6. ఆర్థిక సంవత్సరమనగా",
        options: ["A) జూన్ 12 నుండి ఏప్రిల్ 23",
            "B) జనవరి 1 నుండి డిసెంబర్ 31",
            "C) జులై 1 నుండి జూన్ 30",
            "D) ఏప్రిల్ 1 నుండి మార్చి 31"],
        correct_option: "D) ఏప్రిల్ 1 నుండి మార్చి 31"
    },

    {
        question: "7. భారతదేశంలో అత్యధిక జనాభాకు ఉపాధిని అందించే రంగం?",
        options: ["A) ప్రాథమిక",
            "B) ద్వితీయ",
            "C) సేవా",
            "D) వ్యవస్థీకృత"],
        correct_option: "A) ప్రాథమిక"
    },
    {
        question: "8. దేశంలో ఉత్పత్తి అవుతున్న వస్తువుల మరియు సేవల విలువను సూచించేది",
        options: ["A) H.D.I.",
            "B) G.D.P.",
            "C) G.N.P.",
            "D) U.N. D.P."],
        correct_option: "B) G.D.P."
    },
    {
        question: "9. భారతదేశంలో అవ్యవస్థీకృత రంగంలో పని చేస్తున్న వారి శాతము",
        options: ["A) 65",
            "B) 75",
            "C) 83",
            "D) 92"],
        correct_option: "D) 92"
    },

    {
        question: "10. క్రింది వారిలో వ్యవస్థీకృత రంగానికి చెందని వారు",
        options: ["A) తహశీల్దార్",
            "B) కమ్మరి",
            "C) బ్యాంక్ ఉద్యోగి",
            "D) సాఫ్ట్వే ర్ ఇంజనీర్"],
        correct_option: "B) కమ్మరి"
    },
    {
        question: "11. స్థూల దేశీయోత్పత్తి అనగా ఒక సంవత్సరంలో ఉత్పత్తి చేయబడిన",
        options: ["A) అన్ని వస్తువుల, సేవల విలువ",
            "B) అన్ని అంత్య వస్తువుల, సేవల విలువ",
            "C) అన్ని మధ్యంతర వస్తువుల, సేవల విలువ",
            "D) అన్ని మధ్యంతర, అంత్య వస్తువుల సేవల విలువ"],
        correct_option: "B) అన్ని అంత్య వస్తువుల, సేవల విలువ"
    },
    {
        question: "12. GDP అనగా వీటి మొత్తం విలువ",
        options: ["A) అన్ని సేవలు",
            "B) అన్ని మాధ్యమిక వస్తువులు",
            "C) అన్ని అంతిమ వస్తు సేవలు",
            "D) A మరియు B"],
        correct_option: "C) అన్ని అంతిమ వస్తు సేవలు"
    },

    {
        question: "13. క్రింది వారిలో అవ్యవస్థీకృత రంగానికి చెందినవారు?",
        options: ["A) బ్యాంకు ఉద్యోగులు",
            "B) ప్రభుత్వ ఉపాధ్యాయులు",
            "C) వ్యవసాయ కూలీలు",
            "D) రైల్వే ఉద్యోగులు"],
        correct_option: "C) వ్యవసాయ కూలీలు"
    },
    {
        question: "14. దేశంలో ఒక సంవత్సరంలో ఉత్పత్తి అయ్యే మొత్తం వస్తు సేవల విలువ",
        options: ["A) GDP",
            "B) NDP",
            "C) GNP",
            "D) NNP"],
        correct_option: "A) GDP"
    },
    {
        question: "15. భారతదేశంలో సేవా రంగమునకు సంబంధించిన వ్యాఖ్యలలో సత్యము.",
        options: ["A) సేవా రంగం అభివృద్ధి చెందుతుండగా ఆ రంగంలో అన్ని కార్యకలాపాలు కూడా సమానంగా అభివృద్ధి చెందుతున్నాయి.",
            "B) సేవా రంగం అభివృద్ధి చెందుతున్నప్పటి ఆ రంగంలో అన్ని కార్యకలాపాలు సమానంగా అభివృద్ధి చెందడం లేదు.",
            "C) సేవా రంగం ఉన్నత విద్యావంతులకు మాత్రమే ఉపాధిని కల్పిస్తున్నది.",
            "D) G.D.P. లో సేవా రంగం యొక్క వాటా చాలా తక్కువగా ఉంది."],
        correct_option: "B) సేవా రంగం అభివృద్ధి చెందుతున్నప్పటి ఆ రంగంలో అన్ని కార్యకలాపాలు సమానంగా అభివృద్ధి చెందడం లేదు."
    },

    {
        question: "16. ప్రాథమిక రంగంలో లేని అంశం",
        options: ["A) వ్యవసాయం",
            "B) అడవులు",
            "C) రవాణా",
            "D) గనుల తవ్వకం"],
        correct_option: "C) రవాణా"
    },
    {
        question: "17. ఈ క్రింది వానిలో ఏది స్థూల దేశీయోత్పత్తి గణనలో పరిగణనలోకి తీసుకొనబడడం లేదు?",
        options: ["A) పోస్టుమేన్ సేవలు",
            "B) మహిళ చేసే ఇంటిపనుల సేవలు",
            "C) డాక్టర్ సేవలు",
            "D) ఉపాధ్యాయుల సేవలు"],
        correct_option: "B) మహిళ చేసే ఇంటిపనుల సేవలు"
    },

    {
        question: "18. వ్యవస్థీకృత రంగం యొక్క లక్షణం కానిది",
        options: ["A) వేతనంతో కూడిన సెలవు",
            "B) ఆరోగ్య సౌకర్యాలు",
            "C) ఉద్యోగ భద్రత లేకపోవడం",
            "D) నిర్ణీత పనిగంటలు"],
        correct_option: "C) ఉద్యోగ భద్రత లేకపోవడం"
    },
    {
        question: "19. 1972 నుండి స్థూల దేశీయోత్పత్తిలో ఈ రంగం యొక్క వాటా క్రమేణా తగ్గుతున్నది.",
        options: ["A) తృతీయ",
            "B) పరిశ్రమ",
            "C) వ్యవసాయం",
            "D) సేవా"],
        correct_option: "C) వ్యవసాయం"
    },
    {
        question: "20. ఇది వ్యవస్థీకృత రంగం యొక్క లక్షణం కాదు.",
        options: ["A) నిర్ధారిత పనిగంటలు ఉంటాయి.",
            "B) శ్రమ దోపిడి ఉంటుంది.",
            "C) నిరారిత జీతాలు ఉంటాయి.",
            "D) వేతనంతో కూడిన సెలవులు ఉంటాయి"],
        correct_option: "B) శ్రమ దోపిడి ఉంటుంది."
    },

    {
        question: "21. క్రింది వానిలో ఆర్థిక కార్యకలాపాన్ని గుర్తించండి.",
        options: ["A) శాంతి తన కుటుంబం కోసం వంట చేయడం",
            "B) శాంతి తన ఇంటి అవసరాల కోసం కూరగాయలు పండించడం",
            "C) శాంతి కూరగాయలను పండించి మార్కెట్ నందు అమ్ముకుంటుంది",
            "D) శాంతి తన కుటుంబాన్ని చక్కగా నిర్వహిస్తుంది"],
        correct_option: "C) శాంతి కూరగాయలను పండించి మార్కెట్ నందు అమ్ముకుంటుంది"
    },
]